# Работа с GitLab

## Создание группы на GitLab

**Важно**: это действие выполняется один раз для всего курса

1\. После регистрации на GitLab заходите в меню и создаёте группу (группа - это логическая группа для всех ваших репозиториев в рамках обучения):

![](create-group-menu.png)

2\. Выбираете опцию создания группы (`Create group`):

![](create-group.png)

3\. Заполняете форму как на скриншоте, заменив только `coursar-java-courses` на `логин-java-courses` (убедитесь, что вы выставили `Public`):

![](create-group-options.png)

## Создание проекта

**Важно**: это действие выполняется для каждого проекта на курсе:

1\. Выбираете созданную на предыдущем этапе группу и создаёте в ней проект:

![](new-project-menu.png)

2\. Выбираете `Blank Project`:

![](blank-project.png)

3\. Заполняете форму как на скриншоте, заменив только название проекта `distance-prediction` на нужное (убедитесь, что вы выставили `Public` и убрали флажок напротив `README`):

![](new-project-options.png)

4\. Копируете URL (HTTPS) для подстановки в `git remote add origin <url>`:

![](remote-url.png)

Дальше работаете в консоли IDEA.
